[{
    "categoria": "",
    "pregunta": "¿Dónde se puede participar en la iniciativa de 30x30?",
    "respuesta": "En el Hub de 30x30",
    "incorrecta1": "En el StoryMap de 30x30",
    "incorrecta2": "En la aplicación web de 30x30",
    "incorrecta3": "En la página web de 30x30",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "¿Qué podemos hacer con el Hub de la iniciativa 30x30 de Esri?",
    "respuesta": "Todas las anteriores",
    "incorrecta1": "Empezar a interactuar con el área protegida de Colombia, Ecuador y Panamá",
    "incorrecta2": "Ver el área totál marina y terrestre protegidas actualmente",
    "incorrecta3": "Identificar las organizaciones que están participando",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "¿En que consiste la iniciativa de 30x30?",
    "respuesta": "Proteger 30% del área marina y 30% del área terrestre antes del 2030",
    "incorrecta1": "Proteger 30% del área marina antes del 2030",
    "incorrecta2": "Proteger 30% de área terrestre antes del 2030",
    "incorrecta3": "Proteger 30% del área marina y 30% del área terrestre",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "¿Qué porcentajes de la tierra y el mar están protegidos actualmente?",
    "respuesta": "7% del mar y 15% de la tierra",
    "incorrecta1": "7% de la tierra y 15% del mar",
    "incorrecta2": "30% del mar y 30% de la tierra",
    "incorrecta3": "25% del mar y 20% de la tierra",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},
{
    "categoria": "",
    "pregunta": "¿Quiénes pueden contribuir información al Hub de 30x30?",
    "respuesta": "Todas las anteriores",
    "incorrecta1": "Los individuos",
    "incorrecta2": "Las empresas",
    "incorrecta3": "Las organizaciones gubernamentales",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "¿Cuál de estas no fue una sesión temática?",
    "respuesta": "",
    "incorrecta1": "",
    "incorrecta2": "",
    "incorrecta3": "",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "¿Cuál es un ejemplo de la transformación digital para un futuro sostenible?",
    "respuesta": "La union del BIM y SIG",
    "incorrecta1": "Los webhooks",
    "incorrecta2": "El trabajo con aplicaciones de campo",
    "incorrecta3": "La extracción y clasificación de entidades",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "Los barrios digitales contribuyen a:",
    "respuesta": "Todas las anteriores",
    "incorrecta1": "Planeación de la sostenibilidad",
    "incorrecta2": "Mejora de la calidad de vida de sus habitantes",
    "incorrecta3": "Resolución de problemáticas locales",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},
{
    "categoria": "",
    "pregunta": "Con ArcGIS Dashboards, una entidad como IDARTES puede:",
    "respuesta": "Todas las anteriores",
    "incorrecta1": "Obtener información de las áreas artísticas",
    "incorrecta2": "Visualizar las acciones como área institucional",
    "incorrecta3": "Ver presupuestos e información demográfica",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},
{
    "categoria": "",
    "pregunta": "Con las tecnologías de información geográfica, el sector agropecuario, ha podido:",
    "respuesta": "Todas las anteriores",
    "incorrecta1": "Identificar riesgos",
    "incorrecta2": "Diseñar esquemas e implementar soluciones",
    "incorrecta3": "Analizar resultados",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "La herramienta que ofrece Esri para la recolección de datos con drones es:",
    "respuesta": "Drone2Map",
    "incorrecta1": "Site Scan",
    "incorrecta2": "Survey123",
    "incorrecta3": "StoryMaps",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "¿Cuál de estas aplicaciones integró todas estas capacidades para el trabajo en campo?",
    "respuesta": "ArcGIS Field Maps",
    "incorrecta1": "Collector",
    "incorrecta2": "Navigator",
    "incorrecta3": "Tracker",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "ArcGIS Velocity y ArcGIS Image son:",
    "respuesta": "Extensiones de ArcGIS Online",
    "incorrecta1": "Soluciones de Esri",
    "incorrecta2": "Aplicaciones de campo",
    "incorrecta3": "Aplicaciones recoleccion de datos en campo",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},
{
    "categoria": "",
    "pregunta": "ArcGIS Hub es una extensión de ArcGIS Online que permite:",
    "respuesta": "Todas las anteriores",
    "incorrecta1": "Organizar datos, personas y gestionar iniciativas",
    "incorrecta2": "Compartir datos abiertos",
    "incorrecta3": "Crear compromiso",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},
{
    "categoria": "",
    "pregunta": "Complementando lo mejor de la tecnología, con ciencia y creatividad:",
    "respuesta": "Todas las anteriores",
    "incorrecta1": "Nos alejamos de las soluciones necesarias para mejorar la sostenibilidad",
    "incorrecta2": "Nos acercamos mas a la resolución de los problemas que comprometen la sostenibilidad",
    "incorrecta3": "Ninguna de las anteriores",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "El Olaya Hub, es una plataforma interactiva que permite:",
    "respuesta": "Todas las anteriores",
    "incorrecta1": "Analizar, explorar y descargar datos abiertos",
    "incorrecta2": "Insentivar la participación ciudadana",
    "incorrecta3": "Ninguna de las anteriores",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "¿Cómo ha sido util el sistema de ArcGIS en la optimización del flujo de trabajo DIMAR como entidad?",
    "respuesta": "Todas las anteriores",
    "incorrecta1": "Toma de desiciones",
    "incorrecta2": "Difusión de información",
    "incorrecta3": "Capacitaciones a las entidades",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "¿En que herramienta de Esri se apoyó el Jardín Botánico de Bogotá para presentar los indicadores de arbolado urbano en tiempo real?",
    "respuesta": "ArcGIS Dashboards",
    "incorrecta1": "ArcGIS Indoors",
    "incorrecta2": "ArcGIS Image for ArcGIS online",
    "incorrecta3": "Ninguna de las anteriores",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},
{
    "categoria": "",
    "pregunta": "El BIM es una metodología de trabajo basada en una maqueta digital a la cual están:",
    "respuesta": "Conectadas todas las disciplinas involucradas en el desarrollo o diseño de un proyecto ",
    "incorrecta1": "Habilitadas las funciones de análisis de imágenes",
    "incorrecta2": "Asociados los perfiles de los profesionales SIG",
    "incorrecta3": "Relacionadas las tablas",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},
{
    "categoria": "",
    "pregunta": "¿Qué podemos lograr con ArcGIS Dashboards?",
    "respuesta": "Todas las anteriores",
    "incorrecta1": "Monitorear información en tiempo real e histórica ",
    "incorrecta2": "Entregarle a los usuarios una vista unificada de la información",
    "incorrecta3": "Usar y visualizar la información a través de diferentes dispositivos de forma fácil y sencilla ",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "¿Qué aplicativo de ArcGIS le permite compartir datos abiertos y fortalecer la participación, colaboración y compromiso con su comunidad?",
    "respuesta": "ArcGIS Hub Premium",
    "incorrecta1": "ArcGIS Dashboard",
    "incorrecta2": "ArcGIS Survey123",
    "incorrecta3": "ArcGIS QuickCapture",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "¿Cuál es el porcentaje del territorio continental colombiano que comprende la región de la Amazonía?",
    "respuesta": "42.3%",
    "incorrecta1": "38%",
    "incorrecta2": "50%",
    "incorrecta3": "25%",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "La entidad dedicada a la investigación científica en temas ambientales de la región amazónica es:",
    "respuesta": "El Instituto SINCHI",
    "incorrecta1": "El Instituto Humboldt",
    "incorrecta2": "El Ministerio de Ambiente ",
    "incorrecta3": "Ninguna de las anteriores",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},
{
    "categoria": "",
    "pregunta": "En 170 países, el l PNUD trabaja para:",
    "respuesta": "Todas las anteriores",
    "incorrecta1": "Erradicar la pobreza",
    "incorrecta2": "Reducir la exlcusión y las desigualdades",
    "incorrecta3": "Ayudar a los países a desarrollar políticas, alianzas y habilidades de liderazgo",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},
{
    "categoria": "",
    "pregunta": "El Índice de Gobernabilidad Democrática Territorial fue desarrollado por:",
    "respuesta": "PNUD",
    "incorrecta1": "ACNUR",
    "incorrecta2": "UNICEF",
    "incorrecta3": "OCHA",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "¿Cuál no es un reto principal del Sistema de Administración del Territorio?",
    "respuesta": "Dificultad de acceso al territorio",
    "incorrecta1": "Falta de visión integral del territorio",
    "incorrecta2": "Debilidad en la gobernanza del territorio",
    "incorrecta3": "Deficiencia en la prestación de servicios al ciudadano",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "Living Atlas of the World es:",
    "respuesta": "La colección de infomación geoespacial más grande del mundo ",
    "incorrecta1": "Una colección de mapas solamente creados por Esri",
    "incorrecta2": "La única herramienta ArcGIS para crear mapas base ",
    "incorrecta3": "Una colección de mapas estáticos",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "¿Cuál es el slogan de la CUE?",
    "respuesta": "Creando un futuro sostenible",
    "incorrecta1": "Analizando datos efectivamente ",
    "incorrecta2": "Diseñando ciudades sostenibles",
    "incorrecta3": "Ampliando los usos de los SIG",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},
{
    "categoria": "",
    "pregunta": "El sistema de información de registro de actuaciones policiales en Colombia tiene como fín analizar las problemáticas en el territorio nacional por medio de:",
    "respuesta": "El monitoreo centralizado de estadísticas con ArcGIS Dashboards",
    "incorrecta1": "La creación de mapas con ArcGIS Pro",
    "incorrecta2": "La comunicación de historias con ArcGIS StoryMaps",
    "incorrecta3": "La recolección de datos en campo con ArcGIS Field Maps",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},
{
    "categoria": "",
    "pregunta": "La Sociedad Portuaria de Buenaventura creó un portal geográfico con el sistema ArcGIS para:",
    "respuesta": "Poder controlar mejor la entrada y salida de los buques ",
    "incorrecta1": "Monitorear el clima en el puerto",
    "incorrecta2": "Analizar el volumen de los contenedores ",
    "incorrecta3": "Ninguna de las anteriores",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "La infraestructura de ciudad inteligente desarrollada en Barranquilla ha permitido que la ciudad:",
    "respuesta": "Todas las anteriores",
    "incorrecta1": "Mejore la calidad de vida de sus ciudadanos",
    "incorrecta2": "Eleve su competitividad tecnologica ",
    "incorrecta3": "Optimice los recursos de manera eficiente y estratégica ",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "La Gobernación de Cundinamarca resuelve preguntas de como priorizar las inversiones, dónde y en qué invertir utilizando:",
    "respuesta": "Un Hub (ArcGIS Hub) y tableros de control (ArcGIS Dashboards)",
    "incorrecta1": "Aplicaciones web ",
    "incorrecta2": "Un Hub (ArcGIS Hub)",
    "incorrecta3": "Tableros de control (ArcGIS Dashboards)",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "Las colaboraciones geoespaciales:",
    "respuesta": "Involucran la divulgación y la difusión del contenido geoespacial",
    "incorrecta1": "Evitan que el contenido se pierda",
    "incorrecta2": "Promueven la participación del público",
    "incorrecta3": "Activan la automatozación de flujos de trabajo",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},
{
    "categoria": "",
    "pregunta": "Recuperando datos. Espere unos segundos e intente cortar o copiar de nuevo.",
    "respuesta": "Conectar estudiantes afectados por la pandemia y por los huracanes",
    "incorrecta1": "Crear gemelos digitales ",
    "incorrecta2": "Ampliar sus operaciones",
    "incorrecta3": "Determinar el impacto de los huracanes",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},
{
    "categoria": "",
    "pregunta": "La recolección de los datos en campo se puede complementar con automatización para:",
    "respuesta": "Todas las anteriores",
    "incorrecta1": "Optimizan los flujos de trabajo ",
    "incorrecta2": "Ahorrando tiempo y recursos",
    "incorrecta3": "Mejorar la productividad ",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "Las infrasteructura geoespacial es:",
    "respuesta": "El patrón de implementación de un SIG Moderno",
    "incorrecta1": "El diseño de un flujo de trabajo ",
    "incorrecta2": "Los datos para realizar un análisis SIG",
    "incorrecta3": "La herramienta con la cual se desarrollan los SIG ",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "En la toma de datos, los equipos _________ presentan mayor presición",
    "respuesta": "LiDar",
    "incorrecta1": "Manuales",
    "incorrecta2": "BIM",
    "incorrecta3": "Ninguna de las anteriores",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
},

{
    "categoria": "",
    "pregunta": "¿Cuál herramienta utilizó el Comité Humanitario de la Alcaldía de Sesquilé para cumplirle a la ciudadanía con mercados y productos de aseo durante la pandemia?",
    "respuesta": "ArcGIS Survey123 y ArcGIS Hub",
    "incorrecta1": "ArcGIS Experience Builder",
    "incorrecta2": "ArcGIS Survey123",
    "incorrecta3": "ArcGIS Hub",
    "imagen": "",
    "objectFit": "cover"
}
]